\vspace{-2mm}

\cvsection{學歷}

\cvevtzeronohrulenobold{2019}{\textbf{博士}，電腦科學}{\textcolor{sectcol}{\hspace{9.5mm} 史丹佛大學（Stanford University）}}

\cvevtzeronohrulenobold{2013}{\textbf{學士}及\textbf{碩士}，電腦科學}{\textcolor{sectcol}{麻省理工學院（Massachusetts Institute of Technology）}}\\

\vspace{2mm}

\cvsection{工作經歷}

\cvevtzeronohrule{2025 年 8 月 -- 至今}{技術研究員（Member of Technical Staff）}{\textcolor{sectcol}{Anthropic} \hspace{1mm} 美國舊金山}\\
從事大型語言模型（Claude）後訓練研究，主要聚焦於強化學習、自動評分器、獎勵模型、評估與合成資料。\\

\vspace{-1mm}

\cvevtzeronohrule{2022 年 3 月 -- 2025 年 8 月}{資深研究科學家（Senior Research Scientist）}{\textcolor{sectcol}{Google} \hspace{1mm} 美國山景城}\\
參與 \href{https://arxiv.org/pdf/2507.06261}{Gemini} 後訓練與評估工作，透過模型訓練、後訓練實驗、合成資料集生成，以及獎勵模型與評估工具的建置，致力於提升 Gemini 的多語言能力。\\
開發大型語言模型推論技術，透過結合多指標集成的 MBR 解碼提升輸出品質（\href{https://aclanthology.org/2024.wmt-1.109.pdf}{WMT 2024}）。\\
透過知識蒸餾與後訓練，訓練專用版 Gemini 與 Gemma 模型（\href{https://arxiv.org/pdf/2601.09012}{TranslateGemma}、\href{https://aclanthology.org/2025.wmt-1.48.pdf}{WMT 2025}）。\\
建置 Gemini 自動評分器與獎勵模型，如 Specialist AutoMQM（\href{https://openreview.net/pdf?id=Y0Kxvmjkmh}{ICML 2025}）與 MetricX-25（\href{https://aclanthology.org/2025.wmt-1.70.pdf}{WMT 2025}）。\\
建置大型語言模型評估基準與資料集，如 WMT24++（\href{https://aclanthology.org/2025.findings-acl.634.pdf}{ACL 2025}）與 SMOL（\href{https://aclanthology.org/2025.wmt-1.85.pdf}{WMT 2025}）。\\
主導\href{https://research.google/blog/how-we-are-building-the-personal-health-coach/}{基於 Gemini 的個人健康助理大型語言模型}之後訓練工作並建置合成資料集。\\
開發用於健康問答的大型語言模型代理人 \href{https://www.nature.com/articles/s41467-025-67922-y_reference.pdf}{（Nature 2026）}，以及大型語言模型健康問答評估基準 \href{https://arxiv.org/pdf/2305.15525}{（論文）}。\\

\vspace{-1mm}

\cvevtzero{2019 年 8 月 -- 2022 年 3 月}{首席研究科學家（Principal Research Scientist）}{\hspace{3.2mm} \textcolor{sectcol}{LILT} \hspace{1mm} 美國舊金山}\\
\ifdefined\hci
擔任人機互動研究負責人，帶領研究團隊改進 Lilt 的互動式機器翻譯系統。\\
開發指標與日誌系統，分析譯者的時間分配並預測譯者績效。\\
執行 A/B 測試以評估網站翻譯的投資報酬率，並開發推薦待翻譯頁面的系統。\\
透過 TensorflowJS 與啟發式演算法將運算移至用戶端，提升互動式機器翻譯系統的速度。\\
基於 Transformer 架構，使用 tensor2tensor 與 Tensorflow 建置命名實體音譯系統。\\
\else
帶領研究團隊主導 Lilt 專有互動式神經機器翻譯模型的自主研發與改進。\\
開發互動式機器翻譯系統的評估指標（\href{https://aclanthology.org/2023.wmt-1.53.pdf}{WMT 2023}、\href{https://aclanthology.org/2022.wmt-1.75.pdf}{WMT 2022}、\href{https://aclanthology.org/2020.amta-impact.7/}{AMTA 2020}）。\\
開發自動翻譯錯誤偵測與修正之語料庫及系統（\href{https://aclanthology.org/2022.naacl-main.36.pdf}{NAACL 2022 最佳論文}）。\\
評估人工翻譯與機器翻譯對網站使用者參與度的影響（\href{https://aclanthology.org/2022.amta-research.23.pdf}{AMTA 2022 最佳簡報}）。\\
開發新型架構與技術以提升互動式機器翻譯的推論速度（\href{https://patents.google.com/patent/US11900073B2}{專利}）。\\
\fi

\vspace{-1mm}

\ifdefined\hci
\cvevtzero{2013 年 9 月 -- 2019 年 7 月}{研究員（Graduate Student Researcher）}{\textcolor{sectcol}{史丹佛大學（Stanford University）}}\\
打造 \hypersetup{urlcolor=black}\href{https://habitlab.github.io}{HabitLab}\hypersetup{urlcolor=linkcol}，一個擁有 12,000 多名活躍使用者的線上平台，用於進行個人化行為改變介入之研究。發表論文涵蓋行為改變（\href{https://hci.stanford.edu/publications/2021/notnow/notnowasklater.pdf}{CHI 2021}、\href{https://hci.stanford.edu/publications/2019/conservation/conservation-chi2019.pdf}{CHI 2019}、\href{https://hci.stanford.edu/publications/2018/habitlab/habitlab-cscw18.pdf}{CSCW 2018}）、群眾外包（\href{https://hci.stanford.edu/publications/2017/crowdresearch/crowd-research-uist2017.pdf}{UIST 2017}）、線上課程（MOOC）學生互動資料探勘（\href{https://hci.stanford.edu/publications/2016/invideo/invideo-las2016.pdf}{L@S 2016}）、外語學習工具（\href{http://up.csail.mit.edu/other-pubs/chi2014-smartsubs.pdf}{CHI 2014}）等主題。\\
\else
\cvevtzero{2013 年 9 月 -- 2019 年 7 月}{研究員（Graduate Student Researcher）}{\textcolor{sectcol}{史丹佛大學（Stanford University）}}\\
打造 \hypersetup{urlcolor=black}\href{https://habitlab.github.io}{HabitLab}\hypersetup{urlcolor=linkcol}，一個由強化學習驅動的自適應行為改變系統，擁有 12,000 多名活躍使用者。發表論文涵蓋自適應介入（\href{https://hci.stanford.edu/publications/2021/notnow/notnowasklater.pdf}{CHI 2021}、\href{https://hci.stanford.edu/publications/2019/conservation/conservation-chi2019.pdf}{CHI 2019}、\href{https://hci.stanford.edu/publications/2018/habitlab/habitlab-cscw18.pdf}{CSCW 2018}）、群眾外包（\href{https://hci.stanford.edu/publications/2017/crowdresearch/crowd-research-uist2017.pdf}{UIST 2017}）、大規模互動資料（\href{https://hci.stanford.edu/publications/2016/invideo/invideo-las2016.pdf}{L@S 2016}）、語言學習自然語言處理（\href{http://up.csail.mit.edu/other-pubs/chi2014-smartsubs.pdf}{CHI 2014}）與教育（\href{https://www.microsoft.com/en-us/research/wp-content/uploads/2016/10/edufeed.pdf}{CSCW 2017}）等主題。\\
\fi


\vspace{-1mm}


\cvevtzero{2015 與 2014 年暑期}{研究實習生（Research Intern）}{\textcolor{sectcol}{微軟研究院} \hspace{1mm} 美國雷德蒙與中國北京} % Manager: Merrie Morris

\cvevtzero{2013、2012 與 2011 年暑期}{軟體工程實習生（Software Engineering Intern）}{\textcolor{sectcol}{Google} \hspace{1mm} 美國山景城} % Manager: Merrie Morris

\cvevtzero{2010 年暑期}{軟體工程實習生（Software Development Engineer Intern）}{\textcolor{sectcol}{微軟} \hspace{1mm} 美國雷德蒙} % Manager: Merrie Morris

\vspace{2mm}
\input{awards.tex}

\input{patents.tex}

\input{publications.tex}

\thispagestyle{secondstyle}

\input{opensource.tex}

\cvsection{學術會議審稿與委員會}

籌備委員, WMT Shared Task on Interactive Machine Translation (Word-Level Auto-Completion) \hfill 2022-2023

議程委員, EACL 2021 Bridging HCI and NLP Workshop \hfill 2021

審稿委員, Association of Computational Linguistics (ACL) \hfill \textcolor{black}{2024-2026}

審查委員, ACM Conference on Human Factors in Computing Systems (CHI) \hfill \textcolor{black}{2015, 2018-2019, 2021-2024}

審查委員, ACM Conference on Designing Interactive Systems (DIS) \hfill \textcolor{black}{2023}

審查委員, ACM Conference on Computer-Supported Cooperative Work and Social Computing (CSCW) \hfill \textcolor{black}{2021}

審查委員, ACM Transactions on Computer-Human Interaction (TOCHI) \hfill \textcolor{black}{2022}

審查委員, ACM Interactive, Mobile, Wearable and Ubiquitous Technologies (IMWUT) \hfill \textcolor{black}{2019}

審查委員, ACM Symposium on User Interface Software and Technology (UIST) \hfill \textcolor{black}{2017-2018}\\

%\input{management.tex}

\input{skills.tex}

\end{CJK}
\end{document}
